TVB去年上半年廣告收入跌69%，ViuTV同期廣告收入上升19%

TVB上半年廣告收入跌69%

曾、王回巢消息未為TVB股價沖喜，消息公佈後更曾進一步跌至7.85元，反映市場或認為TVB技窮，收市報7.9元，挫0.13%，市值34.6億元。

早年曾志偉主持《獎門人》系列贏得一時風頭，王祖藍構思及主演的《老表》系列劇集亦曾大受歡迎，惟曾志偉曾出席撐警飯局，王祖藍則表忠做「護旗手」，已長期於內地掘金，被網民指「藍到發黑」，與許多港人價值觀不一，能否助無綫重獲觀眾眼球值得商榷。

TVB業績積弱連年，自2014年起，純利連續四年倒退，2018年度按年轉虧，至今未能錄得年度純利。2020年上半年，TVB收入按年急降37.6%至12.26億元，虧損2.93億元，期內來自電視廣告服務的收入更大瀉至3.51億元，較2019年同期的11.36億元跌了69%。

ViuTV錄正增長加廣告費

反觀TVB的競爭對手ViuTV，同期廣告收入錄得19%正增長，至1.13億元，反映部份廣告商或轉移至ViuTV平台。

ViuTV靠自製節目《全民造星》系列等內容，成功製造年輕人話題，近日亦乘勢加廣告費，由今年開始將原本晚上7時至12時的時段一分為二，其中將9時至12時打造成「黃金時段」，新時段30秒廣告費索價1.52萬元，較去年同時間的1.11萬元升約三成六。無綫方面，其翡翠台新一年廣告收費未有調整，黃金時段內30秒廣告費由4.97萬元至14.36萬元不等。

抵喇viu hoball

Viutv d廣告費平咁多

係cctvb收廣告費開價食水深

而家剛加左價，證明有市（TVB無加價）

依家咁少人睇，仲去cctvb落廣告

淨係睇廣告數量都比cctvb多

有姜濤好難輸

viu即係2個30秒廣告就養到一個普通員工
又幾好搵喎

但都係好低
咁搞法節目長期唔夠budget會影響節目質素

唔知個價係可以播幾多次

另一方面，ViuTV唔似CCTVB有戲劇部
Budget慳唔少

繼續做TVB戰線打殘佢

TVB以前啲廣告費真係好貴,不過今時唔同往日啦
依家viutv好多廣告閒閒地播足成分鐘

推